1. 联词与括号：
	1. 联词：$\neg,\land,\lor,\implies,\iff$，分别表示“非”、联词“与”、“或”、“蕴涵”、“等价”
	2. 括号：划分结构。
	3. 只使用记号不使用常规语言未必是明智之举
	4. 逻辑符号：
 
	 | 记号                                                | 含义                           |
	 | --------------------------------------------------- | ------------------------------ |
	 | $L \implies P$                                      | L 蕴涵 P                       |
	 | $L \iff P$                                          | L 等价于 P                     |
	 | $((L \implies P) \land (\neg P)) \implies (\neg L)$ | 若由L推出P但P不成立，则L不成立 |
	 | $\neg((L \iff G)\lor(P \iff G))$                    | G既不等价于L，也不等价于P      |
	5. 优先级：$\neg,\land,\lor,\implies,\iff$
	6. 充分条件和必要条件
		$$ \begin{flalign}& A \implies B  &\end{flalign} $$
	   	B是A的必要特征/必要条件，A是B的充分特征/充分条件
		$$ \begin{flalign}& A \iff B  &\end{flalign} $$
	 	A对于B是必要且充分的
	  	A是B的充分必要条件（充要条件）
	  	A当且仅当B
		A等价于B
	7. “或”不是区分联词，表示命题A和B有一个成立，$A \lor B$就成立
	8. 其余符号：$:=$（据定义等于），冒号位置位于被定义一侧，不带冒号一侧为已知
2. 逻辑与证明：
	证明的本质就是建立命题$A \implies B$之间的一串蕴含关系 $A \Rightarrow C_1 \Rightarrow \dots \Rightarrow C_n \Rightarrow B$，每个蕴含关系都是公理或者是已经被证明的命题
	反证法：应用排中律，$A\lor\neg A$总是成立，假设$\neg A$成立，推出和假设矛盾，则$A$成立
3. 逻辑关系：
	1. 真值表：

        1. $\neg A$

      	  | $A$      | 0   | 1   |
      	  | -------- | --- | --- |
      	  | $\neg A$ | 1   | 0   | 

      	2. $A \land B$

      	 | $A$         | 0   | 0   | 1   | 1   |
      	 | ----------- | --- | --- | --- | --- |
      	 | $B$         | 0   | 1   | 0   | 1   |
      	 | $A \land B$ | 0   | 0   | 0   | 1   | 

      	3. $A \lor B$

      	 | $A$        | 0   | 0   | 1   | 1   |
      	 | ---------- | --- | --- | --- | --- |
      	 | $B$        | 0   | 1   | 0   | 1   |
      	 | $A \lor B$ | 0   | 1   | 1   | 1   | 

      	4. $A \implies B$

      	 | $A$            | 0   | 0   | 1   | 1   |
      	 | -------------- | --- | --- | --- | --- |
      	 | $\neg A$       | 1   | 1   | 0   | 0   |
      	 | $B$            | 0   | 1   | 0   | 1   |
      	 | $A \implies B$ | 1   | 1   | 0   | 1   | 

	2. 等价式
	$$ \begin{flalign}& A \land A \iff A, A \lor A \iff A \tag{\(等幂律\)} &\end{flalign} $$
	$$ \begin{flalign}& A \land B \iff B \land A, A \lor B \iff B \lor A \tag{\(交换律\)} &\end{flalign} $$
	$$ \begin{flalign}& (A \land B) \land C \iff A \land (B \land C), (A \lor B) \lor C \iff A \lor (B \lor C) \tag{\(结合律\)} &\end{flalign} $$
	$$ \begin{flalign}& A \lor (B \land C) \iff (A \lor B) \land (A \lor C), A \land (B \lor C) \iff (A \land B) \lor (A \land C) \tag{\(分配律\)} &\end{flalign} $$
	$$ \begin{flalign}& A \land (A \lor B) \iff A, A \lor (A \land B) \iff A \tag{\(吸收律\)} &\end{flalign} $$
	$$\begin{flalign}& A \land (A \lor B) \implies (A \lor F)\land(A \lor B) \implies A \lor (B \land F) \implies A \lor F \implies A\tag{\(吸收律证明\)} &\end{flalign} $$
	$$ \begin{flalign}& A \implies B \iff \neg A \lor B\tag{\(蕴涵等值式\)} &\end{flalign} $$
	$$ \begin{flalign}& \neg(A \land B) \iff \neg A \lor \neg B, \neg(A \lor B) \iff \neg A \land \neg B \tag{\(德\cdot摩根定律\)} &\end{flalign} $$	  